員佐級協會申法院禁令 阻公眾同時查閱選民姓名住址 免警員遭起底

今屆區議會選舉明日截止報名，《星島日報》引述資深警官指出，警察員佐級協會入稟高等法院申請禁制令，要求法庭向選舉事務處頒令禁止將選民個人資料包括姓名及住址同時發放予候選人，以及要求禁止可供公眾查閱的選民登記冊同時刊載選民姓名和住址，避免公眾包括警員被「惡意起底」。

目前選舉事務處會向候選人提供當區選民名冊包括姓名、地址，協助候選人郵寄宣傳品。《星島日報》引述該資深警務人員稱，候選人獲發放當區選民住址即可，已可投寄宣傳品，認為有沒有姓名，分別亦不大。

目前，公眾往選舉事務處指定辦事處填寫表格及登記身分證，便可進行公眾查冊，可翻查選民登記冊看到選民的中英文姓名及地址，但不能抄寫、拍攝。報道指出，警察員佐級協會要求禁止可供公眾查閱的選民登記冊同時刊載選民姓名和住址，以避免警員被起底。

若把登記冊的資料用作與選舉無關用途，即屬違法，可處第二級罰款和監禁 6 個月。過去不少傳媒透過翻查登記冊，發現可疑的種票、選民個案

1020 到時見!

等我為大家回憶下決定1020去定唔去[2]

種票2.0

特權階級？

警察國家，法官就係警察既飛機杯

建議申請禁制令禁制佢張禁制令

唔做選民咪唔會查到囉

點種票都得啦

唔俾查 咁你種票都得啦

佢再申請張禁制令 禁制你張禁制令嚟禁制佢張禁制令

搵文宣教藍屍取消登記 有冇得諗

法庭又幫政府做野

警察唔可有政治立場
禁止佢地做選民咪唔係選舉名冊

倒番轉咁講即係佢地平時查人跟踨人都借選舉名冊搵料

所以先咁驚

有得諗

黃屍想偷我地資料, 我地一於取消哂登記唔好比佢地起我地底保護自己, 保護警察

依單一定要同美國參議院講

軍政府借機種票

另一個角度睇，散仔會其實好驚被人起底

選舉條例係一定要公開